La descripcion del repositorio se encuentra en el archivo README.md ya que su visualizacion se puede encontrar en el link del repositorio; por tal motivo el formato del README es .md
PDTA: En dado caso de necesitar visualizar el README sin entrar al repositorio, dicho archivo puede ser visualizado con el Bloc de notas.